［短故］［人性］［選項故］虛擬荒島

各位ching多多指教，小弟尼排考完試冇野做，寫個故仔希望可以娛人之餘又娛下己。尼個故事大概係想講下有關人性嘅陰暗面，都會講下對人生嘅睇法。故事以日為單位，一日就等於一章，希望可以喺day7內寫完啦。

序：
當生存唔再係必然，當內心充斥着恐懼，當信任己不復存在，你會作出點樣嘅選擇？堅守原則、捨身取義，抑或係苟且偷生，為生存不擇手段？喺虛擬荒島裏面，你每日都要完成一個任務，可能係殺人，可能係自殘，又可能要出賣朋友，如果唔咁做，就只有死路一條。如果你係故事嘅主人翁------啊希，你又會點做？

遊戲規則：
1.遊戲角色分為執行者和臥底，每回合（日）會有4名執行者及1名臥底
2.臥底會知道所有執行者嘅任務
3.每天未能完成任務者需接受懲罰

Day 1
「喂！醒呀！」
「我今日放假喎！做咩叫我起身！」聽到有人叫我起身，我第一個反應當然係鬧爆佢。但係當我掹大眼嘅時候，先知道擾我清夢嘅並唔係老媽子，而係一個素未謀面嘅肥仔。再望下周圍，原來我訓嘅地方唔係我間房，而係一個沙灘。
「喂！你終於醒嗱！抽一個信封啦，差你一個呀，睇完過去火堆燒左佢！」正當我想問發生咩事嘅時候，個肥仔突然開口。雖然我仲未知發生咩事，但係見個肥仔咁心急，同埋我自己都好好奇，所以就聽左佢講，喺佢手上嘅五個信封求其揀左一封。
「如果你唔想死嘅話，就照住封信嘅指示去做。」揀完信封之後，個肥仔冷淡咁交帶左兩句，就拎住其餘四個信封，走到前面一棵樹，將信封交比其餘三個人，佢地之中一個女仔大約二十歲女仔，望落幾靚女，另外二個分別係大約十五歲嘅𡃁仔同大約五十歲冇左左手嘅健碩男人。淨低一個信封就由肥仔打開左嚟睇。
見大家都打開左封信，咁我都好好奇入面係講咩，所以都打開左嚟睇，點知，封信嘅內容令我打左個冷震。封信比火漆封住，估計係防止比其他人偷睇，封信嘅內容係咁嘅：「回合二十一：感謝 閣下體驗本公司即將上架之遊戲------虛擬荒島。本回合 閣下的身份為執行者，任務為砍下啊軒的右手。臥底之任務為阻止至少一個執行者完成任務。請於23：59完成任務，未能完成者需接受懲罰，本回合之懲罰為窒息致死。溫馨提示：竊看他人任務者需一同接受懲罰。」我呆坐左一陣，突然聽到肥仔嗌我過去燒左個信封佢，個靈魂先返反嚟現實。到底尼到係咩地方？到底邊個係啊軒？到底封信係咩一回事？尼一刻我心入面真係有好多個問題，但係如果我地五個人之中真係有臥底嘅話，我咪唔可以真接問佢地。

如果你係啊希，你會
A. 直接問大家問題
B. 睇定啲先

B

可唔可以分段呀，，LM

算啦，見你都係dse雞，第一個正皮支持下你

A

多謝大家賞面睇我尼篇故仔，大家都可以提議下後面嘅劇情想點發展，同埋想唔想將主角嘅思考寫得咁白，抑或係比空間大家代入主角。

我燒左封信之後，見大家冇野講，咁我都唔出聲住，費事講錯野。望一望周圍，原來尼個島出面淨係得個一望無際嘅大海，似乎方圓十幾里都冇其他陸地，而島上面除左尼家所在嘅沙灘，都仲有一片樹林，睇落冇咩特別。但係有樣野好奇怪，就係樹林入面一直傳嚟奇怪嘅動物叫聲，一時似獅子嘅哮叫聲，一時似人類嘅奸笑聲。

「想唔想知樹林入面係咩樣？不如等我嚟帶你探索下尼個島。」個𡃁仔應該見我周圍望，所以向我提出左尼個提議。當然我係想入去樹林睇下嘅，但係你咁主動帶我入去，會唔會有啲咩企圖？同埋你又唔係女，點解要同你入去？諗到尼點，我梗係唔想同尼個𡃁仔走去探險啦，容咩易命仔都保唔住，所以我就扮驚唔敢入去，費事中計。

「喂！啊軒，你今日嘅任務難唔難做啊？」斷臂男人突然對住個𡃁仔講嘢。聽到啊軒尼個名，我即刻就瞪大左隻眼望住個𡃁仔。原來你就係啊軒，封信叫我斬左你隻左手，但係第一我要點斬，我根本手無寸鐵，第二我係咪應該斬？尼一刻，我嘅思緒簡直亂到一個點，係咪唔斬佢隻手就會死？係咪為左生存就要不擇手段？

「你都痴線，我幾時變左啊軒？我明明係啊俊！」個𡃁仔聽到斷臂男人叫佢啊軒，開頭呆左一呆，跟住好似明白左啲野咁，即刻就跑去肥仔到搭住佢膊頭，問佢：「喂啊軒，做咩走到咁遠啊，好驚我地咩？」

「咪玩啦，我叫啊金喎，你地又唔係唔知道。」個肥仔笑住咁答。

奇怪喇！到底啊軒係邊個？我嘅任務係斬左啊軒隻左手，而斷臂男人原本已經冇左手，所以肯定唔係佢。唔通係個女仔？定係有人係到講大話？

如果你係啊希，你會？
A. 唔理佢地，自己入去樹林睇下
B. 嘗試套下邊個係啊軒

算啦，反正距離deadline都仲有時間，一於行下個樹林再搵啊軒出嚟。所以我趁大家唔注意嘅時候一個人走左入樹林。樹林入面有一條小徑，我諗係之前島上面嘅人整出嚟嘅。沿住尼條小徑行，啲怪聲好似愈嚟愈接近。當我拎轉頭嘅時候，發現沙灘已經同我相隔左一段距離。尼個時間我喺心入面爆左句粗，因為我醒起自己咩武器都冇帶上身，如果發出怪聲嘅係野獸，咁就危險喇。

「哇！」正話想返返去沙灘嘅時候，突然一團黑影飛過，跟住我就比尼團黑影推左落地。由於背脊撞落地嘅力度太大，搞到我痛到好似尼馬比人鏟低咁，典喺地到起唔到身。突然之間，一隻人形生物單腳跪左喺我右手邊，雙手並用咁鍊住我住頸。初頭我自然反應係嘗試拎開佢隻手，但係無奈尼隻生物實在太大力，完全阻止唔到佢。跟住我就試下用膝頭撞走尼隻怪物，但係我真係好後悔平時冇勤力練體能，尼一腳竟然完全踢佢唔郁。正當我諗住自己死梗嘅時候，我突然覺得人生充滿希望，皆因我右手摸到一块手掌大細嘅石頭，咁我梗係即刻一野打落去怪物個頭到啦。尼一下打中左佢嘅後腦，跟住佢後腦噴左啲黑色血出嚟，就訓左落地。

我回一回氣，企番起身，發現頭先隻人形怪物勁似walking dead嘅僵屍，搞到我愈望愈心寒。突然間，隻僵屍條屍體由腳開始變成碎片向上升，慢慢成條屍就唔見左。尼一刻，我真係好想知道自己身處左喺一個咩地方。

「恭喜！執行者劉嘉俊任務完成。目前遊戲時間為六日。」尼行字無啦啦出現左喺我眼前。睇嚟尼個島都比人監察住，而尼監察我地嘅人好可能係遊戲開發商。但係點解我會喺遊戲裏面？點解開發商要將人類帶入遊戲？如果完成唔到任務，遊戲角色會喺遊戲入面死亡，咁玩實世界嘅軀體又會發生咩事？

如果你係啊希，跟住落嚟你會
A. 沿住小徑繼續行
B. 原路折返

既然都行到尼到，唔爭在再行入少少。我懷住咁嘅諗法，繼續沿住小徑行。由於頭先比隻怪物襲擊，搞到我仲心有餘悸，所以我唔單止攞住舊石頭行，仲一路行一路留意下有冇野可以執嚟傍身。

「沙！」行左大概5分鐘，由於適才跌落地搞到背脊仲痛緊嘅關係，我停喺度稍作休息。我一停低就聽到沙的一聲，我淆曬底咁拎轉頭，突然就大風拂到臉上，同時都有幾塊樹葉被吹左落嚟。原來只係大風吹到棵樹，虛驚一場，虛驚一場！

養足精神後，我就把握時間繼續上路。好快我就開始聽到海浪嘅聲音，原來我已經行到去島嘅另一邊。尼一邊係一個連島沙洲(tombolo)，連接住我所在嘅荒島同埋一個只有約莫十平方米嘅島仔。我尼遠見到島仔上面有唔少物資，所以就過左去睇下。島仔面對大海方向有一堆字懸空喺度，仔細睇會見到最頂寫左「紀念」二字，下面分別係人名同埋總遊戲日數。而島嘅東面同西面分別以無形嘅牆懸掛住各類求生用品同武器。

當我走去東面時，忽然睇到有個魁梧嘅身影走到島上，當堂嚇左我一跳。原來個身影屬於斷臂男人，但係同之前唔同嘅係佢手中多左把劍。佢所用嘅劍為水晶所製，似乎係從島仔上嘅武器庫所取，所以我並唔見有同樣嘅水晶劍擺放於此島之上。

「哈哈！陳亞希，任務係斬左啊軒嘅左手。」斷臂男人冷冷的道。從佢嘅眼神看來，佢此行不懷好意。

「你係咪想知我點解知你叫咩名，同你嘅任務係咩？」沒錯，尼個的確是我心入面嘅疑惑！

「封信冇話你知呢？五個玩家裏面，有一個人會知道所有人嘅任務。」

「你係臥底？點解要同我講咁多野？」

「將死之人，講得再多又有何懼！只要將你殺左，我嘅遊戲點數就會增加，你嘅任務都唔可以完成，哈哈哈！」

咩遊戲點數？食得架？痴線佬洗唔洗郁啲就要殺人啊？你......「嗚呀！」

正當你沉思緊嘅時候，斷臂男人已經一劍刺到，尼劍高速向我左胸刺去，幸得我思考之時仍提防住佢，先僥倖避開。由佢出劍手法可見佢嘅劍法純熟，用手上石頭對陣只會慘死，所以我嚟個破斧沉舟，用石頭掟向佢面門。果然如我所料，佢因此縮了一縮，未能立即出劍。所以我九秒九衝到武器牆，希望用尼堆武器保住小命。但是當你想攞出武器嘅時候，遊戲系統彈左出尼，原來所謂嘅遊戲點數嘅作用係購買武器同工具，點數可透過殺玩家同野人（人形怪物）取得。換言之，以我目前嘅點數，只可以買到木劍或者冇弩嘅諸葛連弩。

喺千均一髮之際，如果你係啊希，你會（攞起）
A. 走為上，趁有空檔以保特嘅速度跑番沙灘
B. 木劍
C. 冇弩嘅諸葛連弩

千鈞一髮間，我捨棄左與斷臂男背水一戰嘅念頭，選擇逃離現場，始終戰鬥力遠遠不如他。斷臂男剛回過身來，才察覺我已離佢相隔了幾個身位，任由佢劍術再高明，亦冇可能刺到早已拔足狂奔嘅我。

常言道：人嘅潛能係無可限量嘅。以前我或許不敢苟同，此刻我卻十分同意。原來喺面對死亡嘅威脅時，普通如我嘅人都可以都可以跑出9.58秒100米嘅驚人成績，而且沒有感覺到絲毫嘅疲倦。只消片刻，我又回到最初的起點------沙灘。

「恭喜！執行者林凱婷任務完成。目前遊戲時間為三日。」甫踏進沙地，尼行字便凌空出現喺我眼前，想來是遊戲系統的通知。原來個女子叫凱婷，咁啊俊同個女仔都已完成任務，剩下的便只有啊軒同臥底了！果然有人使用了假名以求自保。雖然方才跑左一段頗長嘅路，搞到我上氣不接下氣，但係當下並無比性命更重要嘅野，所以尼家首要任務無庸置疑係阻止斷臂男人，其次就係找出啊軒。咁啊軒應該......

「死𡃁仔想走？你真係當我楊蓋之係廢架？」斷臂男人嘅靠近打斷左我嘅思緒。

環顧四周，沙灘內除了楊蓋之同我外，就只剩下自稱啊俊同啊金嘅兩個男仔，佢地兩個正全神貫注的看着眼前上演的「好戲」，從眼神中看不出有救人的念頭。

隨著眼前尼個猛獸般嘅男人正沾沾自喜地逼近，如果你係啊希，你會

A. 背水一戰
B. 嘗試令佢轉移目標
C. 向兩子求救

文呢

打緊好快有
sorly尼兩日有事冇時間打文

微風拂過，陣陣涼意隨之而來。於我而言，令我感到陣陣涼意的並不是微風，而是楊生嘅殺意。佢每一步嘅腳步聲，都似劍峰插進我心臟一般，短短的五秒之間，我仿似已經死足五次。

我不能死！我不能死！大敵當前，我心知此役始終不宜硬碰，只可智取，更何況雙腿已不為我差遣，只懂得不停抖震。

楊蓋之吆喝一聲，手中長劍已刺向我胸膛。

「咪...咪住！」我知道若不說話，必定登時中劍而斃命。

「你仲有野想講？」楊蓋之擺出一副志在必得嘅表情，說道。

「尼家未做任務嘅係咪...係咪得我同啊軒？」喺武力並不對等嘅情況下，轉移視線理應是最佳嘅選擇。

我見楊蓋之點了點頭，於是接著說：「我同啊軒邊個喺到耐啲？先將有威脅嘅人殺左先唔好咩？」

正所謂說之以理，動之以情，若要成功說服一個人，就必須情理兼備。所以我不容其他人插嘴，搶住開口：「如果你今日將我殺左，聽日就比啊軒偷襲得手，咁唔會好唔係抵咩？小心駛得萬...萬年...船啊施主。」話未說完，長劍已喺我左腳小腿劃過，突如其來嘅一劍令我痛得單腳跪喺地上，此刻我猶如看到牛頭和馬面閃現於眼前，難道我時晨已到？

「喂，唔唔唔好埋嚟呀！」原來楊蓋之已經將目標轉為肥仔，估計佢就是啊軒了！豈有此理，既然無殺我之意，何解要將這刀施於我身？不過，我總算撿回小命。

只見肥仔只手持匕首，若要與楊蓋之手上的水晶劍匹敵，只能一字蔽之曰，難！

果然如我所料，不出三招，肥仔已被刺中右手手腕，匕首便脫手而出。

「嗚！」正當肥仔想垂死掙扎時，左胸已中了一劍，當場斃命。盡管他已氣絕，但雙眼仍然沒有閉上，像在責怪我令他枉送性命。

「攞住，斬佢隻手落嚟。」楊蓋之除除走到我身前，將佢把劍遞給我。

「咁...唔係咁好掛。」要來的始終會來，看來今日不斬他手，我便要死，但加害於人，又是不義之事。

「你自己條命，你自己諗。」楊蓋之只冷冷拋下一句，轉身便走。

未幾，個𡃁仔捉住我右手，將劍拿起，把我拉到肥仔屍體旁，向我說：「第一次係咁架啦，遲啲你就會慣。」然後以我之手砍下肥仔左臂。

「恭喜！執行者陳亞希任務完成。目前遊戲時間為一日。」

夜幕深垂，皎月獨明。我逕自坐在海邊，凝視着遠方的月亮，回憶着今日所發生的所有事，我的所作所為是對是錯，孰能明辦？

「喂，介唔介意傾兩句。」

回頭一望，我看到的是
A. 楊蓋之
B. 啊俊
C. 凱婷

C
凱婷好壞

C

未待我答話，凱婷已走到我身旁，緩緩坐下。

「啊希。」

「咩啊！」

「今晚個月亮好圓，好靚，係咪啊？」

「嗯。」

「唔知聽晚仲可唔可以睇到月亮呢？」她說話的聲音有點沙啞，語畢，耳邊隱約傳來幾聲抽搐聲。

「你...你在哭嗎？」我不知道該說些什麼，只愣着看著她。

從月光的映照下，看到她正拭去臉上的眼淚。雖然她外表未達閉月羞花之境界，但女人的眼淚始終有一定殺傷力。這也難怪，明天是生是未，尚未可知。

她的哭泣聲並不清晰，卻也牽動着我的情緒。

此刻，我知道我必須說些甚麼

如果你係啊希，你會講
A. 總是杞人憂天，人生豈不是沒趣？
B. 人總有一死，驚西？
C. 你可摸耳連食兩支煙？

屌今次d choices好鳩

「凱婷呀。」

「咩呀？」

「其實呢，人總有一死，驚西咩？」

「吓？你你講咩話？」凱婷似乎不敢相信她的耳朵，甚至在想眼前這個男生到底會不會聊天。

「errrrr... 我話...我話人總有一死，唔洗咁驚啫。」我到底在說甚麼？此話與you jump I push有何分別？所以我接着說：「講笑咋，人生最緊要係過得快活，活在當下。所謂是福不是禍，是禍躲不過，唔開心對件事都冇幫助架。」

隔了半晌，凱婷點了點頭，說道：「都係嘅，諗咁多做咩，學你話齋，驚西！」說罷拍了拍我肩膀，便除除離去。

凱婷果然是個壞女孩。過了片刻，我仍未敢相信「驚西」二字，竟是出自一個剛剛哭過的少女之口。

死亡可懼嗎？有人說，死亡是人生新的起點，也有人說，死亡是一種解脫。誰是誰非，又有何人知曉？

經過了一整天的奔波，我終於抵受不了疲倦，漸漸進入夢鄉。

______________________________________________

「今日咩境環？」

「係！呀頭，今日有一個人死左。」

「...」

一個倘大的實驗室正傳出兩人的對話，他們身旁站着一個身穿白袍的男子。

「這是今天唯一的晶片。」說罷，白袍男子將手上的寶藍色晶片遞給二人。

二人接過晶片後，二話不說，便移步一個擺滿機械人的房間，將晶片嵌入其中一個機械人。

「我地聽日再嚟過。」其中一人的聲音劃破了房內的寧靜，然後帶著年初四的樣子離開。

Day 2

「夠鐘起身釣蝦啦！」

當我與周公相會之時，耳邊忽爾傳來震撼性聲音，把我驚醒過來。我四處張望，卻不見眾人在釣蝦，看來那道聲音是幻覺罷了。

我不死心，站起身來，走到眾人身旁，詢問有關釣蝦的詳情，但眾人都說島上無蝦可釣。好吧，果然是我聽錯。

「企喺到做咩呀，抽信啦。」凱婷拉一拉我衣袖，輕聲說道。

唉，到底甚麼時間才能離開這鬼地方！說罷，我便伸手取出一個信封，且看今天運氣如何！

「開嚟見我！」聲音是壯大氣勢的一種方法，所以我亦藉此壯大聲勢，希望為今天話任務開個好頭。「殺掉三隻野人？都唔算好難啫。」我刻將把聲線壓低，以免被他人算計。

「你好！我係啊希呀！」我原本打算轉身便走，立即完成任務。但轉身時竟瞥見一個新的身影，於是伸出右手，希望展示我熱情的一面。

「你係啊希？我叫aimee呀，石里美。」Aimee聞話後亦伸出右手，讓我抽水幾秒。石里美、石里美，果然人如其名，與外國的國民女神竟有十幾分相似。

一向好客的我跟aimee講解了有關島上的一切後，我們便分道揚鏢，各自完成自己的任務。

如果你係啊希，你會
A. 買武器先，唔係打西？
B. 真接做任
C. 釣陣蝦先

昨天與野人糾纏的畫面仍歷歷在目，我力氣速度都不佔優勢，倘若今天空手上陣，恐怕會枉送性命。

「喂，仲唔行嘅，唔係驚下話。」凱婷的聲音繞過耳邊，打斷了我的思緒。

「驚西，老子甚麼也不怕！」不知為何，驚西二字往往出現於與凱婷的對話中。

「我做任務啦，唔好咁快死住呀，啊希！」說罷，凱婷便轉身離去。

我搖了搖頭，心想這女子怎麼如此奇怪，今昨兩天竟判若兩人。朱自清爸爸的背影展示了他對兒子的愛，而凱婷的背影，卻展示了mk文化的精萃。

言歸正傳，我在島上只殺了一個野人，所以我能購買的武器仍只有木劍和諸葛連弩。當年張教主張無忌能用木劍擊退當代高手，可見木劍威力無窮。而諸葛連弩雖有遠程攻擊的優勢，但我的點數仍未足夠購買箭。權衡利弊後，我決定購買

A. 木劍
B. 諸葛連弩（without arrows）

a

確定要購買 木劍 嗎？此操作需消耗1點遊戲點數。

劍，乃百兵之君，用劍殺敵，應比使用任何兵器輕鬆。於是，我想也不想，便接下確認按鈕。

兵器到手，老子真的甚麼都不怕了。當下第一要事，無疑是殺掉三個野人。那些野人手無寸鐵，看來不是我的對手。

說罷走到荒島的最高處，縱目遠望，只見荒島的一隅站有兩個野人，他們一動不動，像極了皇宮內的侍衛。估計這就是野人們的巢穴了！

我提着木劍試斬了幾劍，自覺手感不錯，便安心上路。走了片刻，我已走近野人站立的位置，把身子貼住一棵大樹。

野人身後是一個石洞，往洞內看只有漆黑一片，若不帶上火把入內，很容易遭埋伏和迷失方向。況且我腳傷未癒，深入敵陣並不可行。

唉！苦哉苦哉！以煙熏引蛇出洞應是一個好方法，把洞內野人都逼出洞，可惜我手中並沒有火折子。

我搞盡了腦汁，亦想不到如何避免正面交鋒。好吧，只能吻下來豁出去了！

於是我抽出木劍，欺到一個野人面前，揮劍斜劈下去。這野人的敏捷度很高，輕巧地避開了我的攻擊，右手向我面門抓去。戰爭經驗欠奉的我不知如何應對，只閉起雙眼，隨便刺出一劍，倒也幸運，這劍竟刺中了野人的左胸。他的五指與我臉頰差之毫厘，使我忍不住倒抽了一口涼氣。

「唔！」我左臂忽爾傳來一陣劇痛。大敵當前，我不敢怠慢，使勁把木劍從野人左胸拔出，轉身便把劍揮出，這一劍後發而先至，使野人不得不退後。

「用意不用力，試下借力打力。」是楊蓋之的聲音，原來你是高手，安全感很夠。

我點了點頭，嘗試放鬆身體，來個四兩撥千斤。我站着不動，讓野人先攻。果然，野人重拳向我胸膛襲來。我看清敵意，向後一退，乘野人陣腳未穩，揮劍直刺。突然，野人左手使拳揮向劍身，我虎口奇痛，木劍已然脫手。

木劍落地的𣊬間，楊蓋之已欺到野人身旁，一劍斬下他的頭顱。

「細路，你入唔入洞？」

入洞？這可是我的強項啊！

如果你係啊希，你會
A. 淆底不了
B. 入佢老母
C. 引蛇出洞

今晚可能屌多一篇

「唔敢入就算。」楊蓋之見我猶豫不決，心道這小子膽量真小，武功又拙劣，難有作為。於是他掏出背上的火折子，用力一吹，便逕自走進石洞。

不入虎穴，焉得虎子？石洞可能通往野人巢穴，若能多殺兩個野人，我便能多活一天了。況且，根據我多年看劇打機的經驗，山洞內往往藏有寶物，或許能助我生存於此，甚至離開這鬼地方。權衡利弊後，我決定隨楊蓋之進入石洞。

還好楊蓋之的步伐不算急促，我腳傷未癮仍能從後跟上。想來是近海的關係，洞穴地面異常濕滑，一不留神，搞不好會跌個人仰馬翻。

不一會兒，我倆便走到一個倘大的洞窟。楊蓋之剛踏進洞窟，便用火折子把洞內爉燭盡數點著。淡黃的光線照明了整個洞穴，洞內駭人的佈置使我冷汗直流。

洞內石壁刻有文字，「勿碰此人」、「速離」等字似是用刀刻上。而石壁上的一段文字，卻不知誰人刻上，內容是這樣的：鞭魔既無敵於天下，乃埋鞭於此。嗚呼！群雄束手，長劍空利，不亦悲夫！

洞窟中央站着一個健碩的野人，他手執長鞭，一動不動，活像個栩栩如生的雕像。

「你可別碰那頭怪物！否則我也幫不了你。」楊蓋之罕有地激動了起來，難道他也怕這個野人？喔！這野人是否跟文中的鞭魔有關係？始終我對人世仍有留戀，所以順從楊蓋之意，盡量遠離該野人。

我倆在洞內探索了半天，也就只找到些火折子和繃帶。這洞穴也太窮了吧！

「找到了！啊希，你來打開它吧！」楊益之如獲至寶，興奮地說。

我走到楊蓋之身旁，只見他取出一個紙皮箱大小的鐵盒。

我凝視着這鐵盒，想了想，決定
A. 打開鐵盒，將盒內事物據為己有
B. 讓楊蓋之自行打開
C. 比武決定花落誰家

今日會屌埋篇文
尼排小忙

我想了想，楊蓋之自己找到的事物，怎麼讓我打開？我猜他可沒這麼好心，把好東西送給我。

「我對這東西沒甚麼興趣，還是你自己控開吧。」

「哼！」楊蓋之的語氣依舊冷淡。

只見楊蓋之小心地用劍撬開鐵盒，身子完全不敢靠近鐵盒。忽然，幾根針從鐵盒往外射出，全數擊中石壁。

當下我還在感激天父讓我免於中針，楊蓋之卻處之泰然，擺出一符見慣不怪的樣子，轉而細看盒內的事物。礙於洞內不算光猛，我與鐵盒也隔了一段距離，我只能隱約看見幾塊破布。

還未來得及細想破布用途，燒焦味漸漸傳來。楊蓋之也突然臉色大變。

「有人放火！」楊蓋之迅速收好幾塊破布，轉身往洞外跑，全無等我的想法。左腳受傷的我三步拼作兩步走，幾經辛苦，總算沒煙霧薰死。我走到洞口，只見地上多了一個火堆和一攤血漬。

「喂啊希！你愣站在這幹什麼？」我回首朝聲音來源一看，說話的正是凱婷。

「凱婷你怎麼在這？你有看見楊蓋之嗎？」方才楊蓋之把我撇下不顧，現在已不見其縱影，想必地下這攤血與他脫不了關係。

凱婷正欲答話時，遠處忽爾傳來吼聲，想來正發生打鬥，於是我與凱婷立即趕往聲音源頭一探究竟。縱目遠望，只見楊蓋之正使劍力抗七個野人，他雖劍術精湛，但始終以寡敵眾，故招招以防守為先，我倆觀戰了片刻仍找不出其破綻。

我今天的任務是殺三個野人，現在我只殺了一個，而且有高手在旁，使任務難度大減，此時不戰，更待何時？

接下來，我年
A. 拔劍出戰
B. 隔岸觀火
C. 離開現場

七個野人一進一退，攻勢連綿不斷，而且身手敏捷，令他們雖赤手空拳，不但不被楊蓋之所傷，也迫得楊蓋之一直不能轉守為攻，當然，楊蓋之的防守也是滴水不漏，若有空檔，說不定便能反攻野人。總而言之，戰勢就是勢均力敵。以一敵七尚有一戰之力，那麼以二敵七呢？

我拔劍而出，從後刺向其中一個野人。這劍雖然是從後偷襲，但我劍法拙劣，野人也不是站着不動，木劍只能掠過野人身旁。這劍偷襲沒能成功，打破了我以二敵六的如意算盤。也罷，現在總算牽制住一個野人。

我亂刺幾劍，均被野人輕鬆避開，所以我改為斜劈，擴大攻擊範圍。果然，野人被我劈得不停後退。雖則如此，我很快就力有不繼，使劍軟弱無力。於是我將攻勢放慢，緩緩氣，然而野人出手很快，加上輕盈步法，登時轉守為攻。俗語有話，天下武功，唯快不破，野人一拳快似一拳，有時更害怕木劍再次脫手而不敢相交，使得我無法招架。反觀楊蓋之以一敵六，仍是鬥得難分難解，只是楊蓋之己不是純守勢，十有一二招能採取攻勢。

與野人打了幾十招，此消彼長，野中己是佔盡優勢，有幾拳甚至幾乎打中我要害。

張無忌為何能以木劍制敵，我卻節節敗退？問題出在哪裡？難道要請教楊蓋之？但是凱婷就在附近，我怎麼能在女女面前示弱？

情急之下，我只好
A. 請教楊蓋之
B. 展示男性最垂要部位，加強氣勢應戰
C. 有女女面前不能示弱，靠自己

戰近五十招，我力氣已然竭盡，野人卻未露疲態，如此下去難有勝算。生死關頭，也不得不向楊蓋之求救了。

「楊兄，有何辦法能反守為攻？我快撐不住了！」

楊蓋之劍勢忽然緩了下來，邊使劍，邊觀察着我的情況。他見我不停後退，使法毫無章法可言，不禁搖頭。

「你拿著劍也怕他？」楊蓋之一臉不屑，但還是接着說：「你試試放鬆全身，使劍別用蠻力。」他的聲音並不響亮，卻很清晰。

我登時想起方才他提過用意不用力，之後差點擊敗野人。於是我調整呼吸，放慢節奏。野人攻勢接踵而來，像個屌文中的大學生，而我則慢條斯理，兩者形成鮮明的對比。一快一慢，快的一方看似掌控大局，卻愈打愈亂，慢的一方則似是垂死掙扎，實則漸入佳境。我使劍雖慢，但一來聚精會神，二來節省體力，把野人的攻擊一一招架下來。

「不錯。看清敵勢，侍機進擊便可以了。」楊蓋之的話氣並沒有起伏。往他的方向一瞥，他身邊的野人也只剩五個了，戰況亦由他主導。

經過一番打鬥，我漸漸看清野人的攻擊模式，不外乎的掌、抓和劈，於是我想到靈機一觸，趁野人出拳或劈時，把劍身貼着其手移動，把力卸去。而對手出抓時，才避免相交。這樣打了十餘招，忽爾一記重拳襲向面門，我依舊舉劍卸開，拳劍相交使我虎口奇痛，但仍咬緊牙關，勉強卸下，然後我順勢欺到野人左側，立劍從下而上撩出，直插其心藏。這劍與先前柔和的劍法迥然不同，即使對手是武林高手，也可能始料不及。

敵竭我盈，再戰片刻，我楊二人已把野人殺個片甲不留。我已經完成任務，楊蓋之把破布拼成一幅地圖後也完成了任務。突然，我發現凱婷早已不知所蹤。當下的我遊戲點數已達三點，已有裝備為木劍，火折子（1個）、繃緊（1個），可以購買的事物如下

武器裝備：
玄鐵重劍7點
青釭劍 5點
方天畫戟 3點
鐵劍 2點
諸葛連弩 1點
箭 5支 1點

工具：
三上悠亞照片乙張 10點
華山劍法 3點
辟邪劍譜 3點
辟邪箭法 2點
假撚 1點
繃帶 1點
火折子 1點
毛語錄 1點

如果你係啊希，你會
A. 購買裝備（列出購買事物，上限為3點）
B. 尋找凱婷
C. 尋找aimee
D. 與楊蓋之對話

推

今天手刃了三個野人，看來木劍已經足夠我在島上生存了，增添裝備於我何加？所以我還是去找凱婷吧！

與楊蓋之別過後，我料想天色漸暗，凱婷應該會在沙灘，於是我帶着疲倦的身軀前去。沿着小徑走到沙灘，卻不見凱婷的蹤影，出於擔心，我立刻趕到島的另一端，也不見凱婷。她到底在哪？mk妹是珍貴的非物質文化遺產，若落在野人之人，會遭受何等對待？我愈想愈慌，愈想愈怕。當下我內心只有一個想法，便是找尋凱婷。

佇立在海旁，四周的環境一目了然，凱婷既不在這裡，那麼多半是在樹林中的某一隅了。

一刻鐘過去了，天色已變得暗淡，幸得身上帶著火折子，才不至於瞎子摸象。這時，野人的吼聲四起，讓我感到草木皆兵，我在明，敵在暗，看來還是先回沙灘，再作打算吧！於是我竭力奔回沙灘，連左腿傷痛都沒忘記了。

我回到沙灘，只見一個魁梧的身影站在海旁，若有所思，這個身影的主人正是楊蓋之。向他提及有否見過凱婷時，他只搖頭示意。對了，怎麼凱婷和aimee都不見了蹤影，還有啊俊呢？雖然啊俊不是大王，但我也不想他落難的。

島上吼聲不斷，他們三人卻不知所在何處，我想找尋他們，卻又會將自己陷於險境。

「大家都在這啊！」正當我拿捏不定的時候，一道悅耳的聲音忽爾傳來，說話的正是凱婷。

「啊希，你也在這。」凱婷身旁傳來既甜美又帶點羞澀的聲音，使人不免心神盪漾，聲音的主人正是aimee。

現在四人聚在沙灘上，我想大家心裡都存有一個疑問，就是啊俊到底在哪？凱婷和Aimee仍未完成任務，卻為何沒有顯露出一絲的憂心？楊蓋之用破布湊成的地圖又有甚麼思義？當下我心裡的疑團很多，但我明白事有緩急之分，所以我決定

A. 尋找啊俊
B. 與凱婷聊天
C. 與Aimee聊天
D. 與楊蓋之聊天
E. 自褶

「對了！啊俊怎麼不在？難道出甚麼事了？」我把心裡的疑問提了出來。

話畢，只見各人彷彿都沒聽見，唯有Aimee眼睜睜地看見我，卻始終沒有發話。

「不如我們一起找找？」我提議道。

「對呀。」Aimee是唯一給予我回應的人。

隔了半晌，楊凱二人仍沒作聲，島上便只剩下野人的吼叫聲了。

「島上這麼恐怖，不要了吧！」當我正想說話時，凱婷突然又回復貪生怕死的模樣，早上的傲氣已蕩然無存。

我把視線移向楊蓋之，等待着他的答覆。我凝視了他片刻，只得到一句冷冷的回覆，讓我自己去找。幾經勸說，我還是改變不了楊蓋之的想法。若得不到楊蓋之的幫助，我和Aimee也是很難找到啊俊的，加上島上危機四伏，若我倆身陷險境，以我能力還不夠讓二人全身而退。權衡利弊後，我還是與大伙聚在一起罷了。

凱婷和Aimee忽然離開大伙，我欲從後跟上，卻礙於黑暗，使用火折子又怕二人知曉。她們沿小徑走了一段時間。兩人的倩影消失後不久，Aimee便把任務完成了。

「執行者劉嘉俊沒有完成是日任務，將接受懲罰，是日懲罰為五馬分屍。」果然，今天的卧底是凱婷。

「呀」一道男人的慘叫聲劃破長空，卻不知聲音是否來自啊俊。若真的是啊俊，那麼他的死亡，是否跟凱婷、Aimee或楊蓋之有關？抑或只是遇上棘手的任務？今天所發生的事確實讓我產生許多疑惑，石洞外出現血潰，卻不見有人受傷、Aimee未完成任務時也不顯得慌張以及啊俊整天都不見蹤影。

「在想啊俊的事？」楊蓋之罕有地與我對話。

「人不為己，天珠地滅，這就是在遊戲中生存的秘訣。」

「你知道啊俊是被陷害的？」

「我可是在島上生存了二十天的男人，事情的倪端我還能看不出來嗎？」

說着說着，我就被倦意打敗，漸漸進入夢鄉。

來到day3，我所抽到的任務是

A. 對島上人身自潰（可指定人物）
B. 脫掉上衣，向眾人大喊好威咩依家，依家邊個威啲啊
C. 進行投票遊戲，每人手持一票，得票最高者接受懲罰，全部人同票則卧底接受懲罰

c

a
想睇自「潰」

對準邊個都得

執筆忘字
無計平時唔洗自己做

睇完波眼訓
聽朝再屌文

樓主棒邊隊?

脫掉上衣，向眾人大喊是我今天的任務。在島上待了三天，總算有一個容易完成的任務了。儘管這將是一個令人羞恥的動作，卻不用以生命作賭注，可說是不幸中的大幸了。

由於遊戲人數必須維持在五人，所以今天島上又來了一名新人。這新人其貌不揚，卻肌肉發達，果然世界是公平的，它賦予了你這副身軀，便必須從你身上拿走甚麼。他察覺我正呆呆地看著他，便以兇狠的眼神瞪着我。我身旁的Aimee見狀拉了拉我衣袖，示意我不要再看。但我看着這人兇神惡煞，毫不把我放在眼內，讓我憤怒難耐，腦海浮現出一個大膽的想法，或許能使他蒙羞。

「各位請留步！」因任務指明需對眾人大喊好威咩依家，所以我便將欲離去的楊蓋之和凱婷喝着。

正當眾人都對我所為大惑不解時，我脫掉上衣，使六合一腹肌展現於人前，壯大聲勢。眼前大漢見狀，竟不禁失笑。

這人實在太過自大，身上有些許肌肉便目中無人。幸好我亦有二三年舉鐵的經驗，平日也常喝奶粉，與這怪人絕對有一戰之力。

「啤咩啊啤！」自信滿滿的我正想先發制人，但他卻按兵不動，左手偶爾做出挑釁手勢。

「做咩呀？好威咩依家？依家邊個威啲呀？邊個勁啲呀？」在女女面前我當然不能任他羞辱，但眼前大漢登時把上衣脫掉，將他那六塊硬如鋼鐵的腹肌展露出來，與我的六合一腹肌各有千秋。Aimee一看，又拉了拉我手臂，似乎想我中止這場戰爭。

大戰在即，我該如何是好

A. 正面交鋒
B. 跪地求饒
C. 請教如何訓練肌肉
D. 大唱聖詩

魚拉突
尼半季終於似番啲樣